美指華藉反恐打壓維人侵人權

2018年09月21日

美指華藉反恐打壓維人侵人權

除了經濟上打貿易戰，美國還從人權上對華開刀。美國國務院前晚發表2017年度全球恐怖主義報告，除再次點名伊朗為全球支援恐怖主義的主要國家，同時亦指中國反恐不透明，藉反恐打壓新疆維族人（圖），嚴重侵犯人權。

美國務院周三發佈《2017年度反恐形勢國別報告》指，中國繼續以防「三股邪惡勢力」為由，加強對新疆的監控；包括拘押數以千計維族人和其他穆斯林、安裝高科技監視系統、搜集DNA訊息、限制宗教實踐等。中國對恐怖主義和極端主義的定義，引外界擔憂。

監控民眾 立反宗教法

報告指，新疆去年通過一個反宗教極端主義法，禁止宣傳「極端主義」思想、禁止發佈、下載、分享或閱讀含「極端主義」內容的文章和音視頻；又以反恐為由要求車輛安裝衞星定位系統，要求居民安裝會自動刪除恐怖主義的程式。

報告認為，中國對極端主義定義引發人權擔憂。去年7月中國向海外維族學生發通知要求他們立即回國，埃及逮捕和遣返了至少34名中國籍維人，他們回去後據稱被送進再教育營。中國還阻止第三方核實反恐報道，外界難以證實官方所稱的涉恐事件細節。

美國之音

上一則
上一則
馬雲就貿易戰施壓：美百萬職位成空

下一則
下一則
李克強天津演講 美議員當場落面

李克強天津演講 美議員當場落面

馬雲就貿易戰施壓：美百萬職位成空

都唔知講左幾多年
得個講字

講就講完啦
之後呢？